\section{Формат файла PFT }

\subsection{Описание}

Формат описания шаблона документа для подготовки к печати и конвертации в другой формат

\subsection{Описание модельного языка}
\begin{eqnarray*}
	\mathbf{P} \to \mathbf{B_1  E}\\	
	\mathbf{B_1} \to \mathbf{B} \{\mathbf{B}\}\\
	\mathbf{B} \to \mathbf{S  D_0} \mid \mathbf{T}\\
	\mathbf{D_0} \to \mathbf{D_1} \mid \mathbf{D_2} \mid \mathbf{D_3} \mid \mathbf{D_4}\\
	\mathbf{D_1}  \to \mathbf{W}\\
	\mathbf{D_2} \to \mathbf{W} \mathbf{L_1} \mathbf{P_0} \mathbf{L_2}\\
	\mathbf{D_3} \to \mathbf{D2} \mathbf{L_3} \mathbf{B_1} \mathbf{L_4}\\
	\mathbf{D_4} \to \mathbf{W} \mathbf{L_3} \mathbf{B_1} \mathbf{L_4}\\
	\mathbf{W} \to \mathbf{A} \{\mathbf{A}\}\\
	\mathbf{P_0} \to \mathbf{P_1} {\mathbf{C} \mathbf{P_1}\\
	\mathbf{P_1} \to \mathbf{V} \mid \mathbf{N} \mid \mathbf{S}\\
	\mathbf{V} \to \mathbf{A} \{ \mathbf{A} \mid \mathbf{N}\}\\
	\mathbf{T} \to \mathbf{C_1}\\
	\mathbf{S} \to \mathbf{Q C_1 Q}\\
	\mathbf{C_1} \to \mathbf{C_0} \{\mathbf{C_0}\}\\
	\mathbf{N} \to \mathbf{D} \{\mathbf{D}\}\\
	\mathbf{A} \to "a" \dots "z" \mid "A"\dots "Z"\\
	\mathbf{D} \to "0" \dots "9" \\
	\mathbf{S}  \to "\backslash" \\
	\mathbf{L_1} \to "(" \\
	\mathbf{L_2}  \to ")"\\
	\mathbf{C}  \to "\text{,} "\\
	\mathbf{Q}  \to "\qlqq"\\
	\mathbf{L_3} \to "\{"\\
	\mathbf{L_4} \to "\}"\\
	\mathbf{C_0} \to \mathbb{P}\\ 
	\mathbf{E}  \to \perp \\
\end{eqnarray*}
\textbf{Значение:}
\begin{itemize}
\begin{description}
		\item[\(\mathbb{P}\)] -- Множество печатных символов;
		\item[\(\{\mathbf{A}\}\)] -- Итерация цепочки \(\mathbf{A}\) ее значение может быть либо \(\mathbf{}\varepsilon}\), либо \(\mathbf{A}\), либо \(\mathbf{AA}\), \(\mathbf{AAA}\) и т.д.;
	    \item[\(\mathbf{A} \mid \mathbf{B}\)] --  поражающая цепочка может быть \(\mathbf{A}\) либо \(\mathbf{B}\);
	    \item["A"..."Z"] -- множество от "A" до "Z"
	    \item[\(\perp\)] -- конец файла
	\end{description}
\end{itemize}

\subsection{Пример исходного кода на PFT}
\begin{verbatim}
	\document(A4,300,Alpum)
	\margin(4,4,4,4)
	\font('Arial',12)
	\begin(document) {
		\textbf{Test} Test 
	}
\end{verbatim}